---
title: М
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/n
previous: /public/morskoy_slovarik/l
---

М  
   
Марс — см. Мачта.  
Марса — слово, прибавляемое ко всему, что принадлежит марселю.  
Марса-фал — снасть, при помощи которой управляют марселем.  
Марсель — второй снизу прямой парус.  
Марсовой — матрос, работающий на марсе.  
Мат — плетеный коврик.  
Мачта — состоит из двух или трех составных по длине частей: собственно мачты, стеньги и брам стеньги. У мест соединения расположены площадки: нижняя — марс, верхняя — салинг.  
Мичман — первый офицерский чин.